<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>プロフィール on こだわりらいふ</title>
    <link>https://kodawari.jun3010.me/jun/</link>
    <description>Recent content in プロフィール on こだわりらいふ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>jp</language><atom:link href="https://kodawari.jun3010.me/jun/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>iPad-MagicKeyboardのある暮らし</title>
      <link>https://kodawari.jun3010.me/jun/magickeyboard%E3%81%AE%E3%81%82%E3%82%8B%E6%9A%AE%E3%82%89%E3%81%97/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kodawari.jun3010.me/jun/magickeyboard%E3%81%AE%E3%81%82%E3%82%8B%E6%9A%AE%E3%82%89%E3%81%97/</guid>
      <description>あるとどんな暮らしができるのか。 MOFTがつけられなくなるなぁ。
メリット
 膝の上で使える 手軽に入力ができる デメリット 安いとは言っても、値段が高いのは事実。HHKBだって既にある。 重たくなる これまで愛用したMOFTが不要となる  キーボードがある暮らしが、本当に気になる。 iPadの画面をここまで大きくしなくてもいい気がするし。 実際にSurfaceGoと併用したい時もある。 はっはっは。買っちゃった。はっはっは。
多分だけど、「もっと早く買っておけばよかったって思うようになると思うんだよね。」
MagicKeyboardを買った。これはもう、Smartkeyboardと比べて、別格やんけ。 これは、あ、なかなか良いやんけ！ すぐ開いて、すぐキーを叩けるのはいいよね。 11インチなら、膝の上で叩けるのはいいよね。 なんか、これまでiPadとして使ってきたものが、急にラップトップになったっていう感覚がある。それだけ、トラックパッドが標準でついている効果は大きい。
膝の上は、ちょっと手首でキーボードを押さえつけないと、厳しい感じ。逆に言えば、そこさえ気をつければ全然できる。リビングにいながら、キーが叩けるのは良いぞ。
あと浮いているのもいいよね。フローティングで。 目線が想像していたのよりも一段上がる感じで、とても見やすい。SurfaceGoだともっと目線が下がっていくし、光の反射で学校の職員室だと蛍光灯がかなり映り込む。 Magic Keyboardだとそもそも角度が微調整できるので、そこの心配もない。
俺が目指していたのは、これだったんだ。 iPadでもMacでもどちらでもいいけど、すぐに開いてすぐに叩ける。これが求めていたものだったんだ。 しかも、普段は全面を覆っておいて、不要な場面ですぐに取り外せる。 この切り替えの速さも素晴らしい。 ただし、キーボードの打ち心地はというと、不満は結構ある。 シザーキーは、まぁ良い。ところが、右側の記号部分が小さくなっているのが非常に残念だ。 特にハイフンとイコール。ここは小指をそのまま運んでいくと結構ミスる。各文章の性質上、僕はどうしてもキーボードという文字を多用する。「0」の隣という場所は感覚で覚えているものの、どうしても間違えてしまうんじゃないかっていう心理的ストレスがかかっているのを感じる。 そして「]」これも結構ストレスだ。最近はNotePlan3でZettelkastenリンクを結構多用する。その時に、間違えて、バックスラッシュを打ってしまうんじゃないかって思ってしまう。これも心理的ストレスだ。 とはいえ、これらを相殺、いや、そんなことよりもいつでもどこでも入力できるメリットの方が遥かに大きいことは確かだ。
今回、Magic KeyboardにiPadを装着してみたことで、「これがiPad Proの完全体だったのか」と認識できた。これはHHKBでは実感できなかったことだ。
まぁそれに、打ち心地がーとか言っているなら、これをただのスタンドとして使って、HHKBを接続すればいいだけの話だ。先程のデメリットは、それで解消できるだろう。
キーボードにこだわりがある身として、Magic Keyboardを手にしなかったことが反省点だ。とはいえ、25000円で結構状態の良いものが購入できた。
2021年版でも使えますように！
ゆかさん、なんて言うかなぁ。何も報告せずに買ったからな。
意外な効能として言えるのが、思ったよりも集中できるということ。 これは素晴らしい。HHKBよりも打ちづらいんだけど、なんか集中できるんだよね。 それは、iPadで、1画面1アプリの原則でやっているからっていうのがあるかもしれない。 書くしかないんだよね。NotePlan3を開いていると。これが意外といいのかもしれない。 Macだと、もっと色々と開けてしまうからね。便利だとなんでもできるから、逆にあかんね。 図書館やカフェみたいに、勉強するしかない環境に身を置いている感じがして、良いですわ。
iPadとMagic Keyboard、そしてNotePlan3。これを常に持ち歩いて、思ったことをすぐメモする習慣は、第二の脳を持ち歩いている感覚に近い。 視界が一気に広がった感覚がある。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ロイロノート認定ティーチャーになりたい</title>
      <link>https://kodawari.jun3010.me/jun/%E3%83%AD%E3%82%A4%E3%83%AD%E3%83%8E%E3%83%BC%E3%83%88%E8%AA%8D%E5%AE%9A%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%BC%E3%83%81%E3%83%A3%E3%83%BC%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%82%8A%E3%81%9F%E3%81%84-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kodawari.jun3010.me/jun/%E3%83%AD%E3%82%A4%E3%83%AD%E3%83%8E%E3%83%BC%E3%83%88%E8%AA%8D%E5%AE%9A%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%BC%E3%83%81%E3%83%A3%E3%83%BC%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%82%8A%E3%81%9F%E3%81%84-2/</guid>
      <description>この制度をずっと待っていた。 https://scrapbox.io/loilo-teacher-support/ロイロ認定ティーチャーになろう！
提出課題 プロット図授業案の画像  Scratch 情報の科学 アルゴリズムとプログラム  実際の感想も入れてみる
授業案の解説動画5分 こんにちは、愛知県立杏和高等学校　情報科　魚住惇と申します。 愛知県の県立学校全校にロイロノートが導入されて1年、僕はアカウントの準備やら講習会などを校内で担当してきました。ここ最近になって、やっと徐々に先生方がロイロノートを使ってみようかなという流れになってきました。 そこで、僕自身、ロイロノートについて再度学び直しをしてみたくて、ロイロノート認定ティーチャーになりてくてエントリーしました。
今回は、僕が担当している科目、情報の科学の単元、アルゴリズムとプログラムでロイロノートを実施に活用したので、それを元にプロット図を起こしてみました。
まずその前に、情報科の授業について少し話ます。 令和4年度から始まる新しい学習指導要領では、これまで社会と情報、情報の科学という2科目構成で、選択必修でした。このうち、プログラミングの内容が入っていたのは情報の科学だけでした。しかし、令和4年度からは科目名が情報1、2に変わり、情報1にプログラミングが入りました。これにより、全ての高校生が情報の授業でプログラミングを受けることとなります。
お恥ずかしい話ですが、愛知県では情報の授業＝パソコンの時間、みたいな認識の先生が意外と多く、Word、Excel、PowerPointの時間に費やされてきた過去が多くの学校で見られます。 僕は「情報の時間は、調べ学習と称したググるだけのネットカフェでもなければ、アビバじゃねーんだぞ！」ということを言い続けながら、プログラミングを教えてきました。
そこで、僕がこれまで工夫して作ってきた授業の進め方があったんですが、そこにロイロノートを加えて、どんな感じになったのかということも含めて、話していきたいと思います。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
